1.	What is the default replication factor of Hadoop cluster?
Ans : a . 3 

2.	Which component in Hadoop Cluster is responsible for serving read and write requests from the file system's clients?
Ans: b. Data Node

3.	Which component of Hadoop Cluster manages the file system namespace and regulates access to files by clients?
Ans: c. Both a& b

4.	If a file size of size 100 MB is stored on HDFS, what would be the split size?
Ans:  c. 100MB

5.	State true or false: MR2 support various MPP modes for data processing?
Ans :  false

6.	Which comand of HDFS helps copy files from HDFS to Local file system?
Answer :  b. copy ToLocal

7.	Which Eco system component of Hadoop is good for non sql programmers?
Answer:  b. Hbase

8.	Block size of a Hadoop cluster is configurable by Administrator?
Answer:  b. false

9.	The functions performed by DataNodes in Hadoop Cluster is/are? 
Answerc.	Data Block Replication

10.	Find error in below command:
hdfs dfs -put /home/user1/abc.txt
Answer:  c.	No error

11.	Hadoop block size should be multiple of which unit?
Answer:   c.	64 MB

12.	Which component of the hadoop cluster manages data on slave nodes?
Answer:   a.	Name node

13.	MR1 and MR2 are two modes of processing in Hadoop?
Answer: b.	FALSE

14.	What is Hadoop?
Answer: c.	Both a & b


15.	Hadoop provides
Answer:  a.	A reliable distributed storage and processing system


